HKCC 2019-2020 討論區 [35] 光復香港 時代革命

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :

Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，我哋有+冇-，A+ = 4.5、A = 4.0、B+ = 3.5、B = 3.0、C+ = 2.5、C = 2.0、D = 1.0、F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18
GE Subject：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hour：每個路線每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計。

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：

Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Angel So N宗罪

1. 有錯唔肯認

2. 教書照稿讀

3. 有事就話學生唔體諒

4. 提醒佢就屌返人轉頭

5. 做嘢唔撚用腦

6. Moodle documents 1999

7. Last minute 先腥email

8. 成日都好忙但唔知忙咩

9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆

10.態度閪

11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次

12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢

13.成日認屎認屁 話自己好撚叻

各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

如果無得P/F 咁我真係仆得街 垃圾學校 轉additional assignment都無得轉P/F

q2唔係講breathing咩

Sorry Q1

我係上網搵其他答案

做到好躁

今日復活節HKCC開唔開？

BHMH 2133 Staffing and Selection有冇人想傾Assignment for test replacement？如有請留TG

Q1(4)係想點講佢點relate去memory定佢嘅其他function

呢條我係亂做咁濟
我focus返係memory算

我都係

有無講CA123嗰啲

咩叫CA123

同埋Q1(2)係咪淨係可以refer翻篇article你哋寫啲咩

我上網睇全部都係講關於hippocampus嘅CA1 CA3事 你上網睇下

唔睇了
快手做完呢份仲有eas

Q2.1答咩

3,4題仲未開始
你哋第一題寫左幾多

Reference係咪係嗰題下面扔個website就得

佢話all references should be clearly cited

係囉

好

我都唔識做hubio
題題都唔知點落手

都唔明lecturer咩心態預你紅日都冇街出㗎啦 不如繼續上堂

紅日唔開

佢都要放假

我有個lecturer就好似你咁諗，結果繼續上堂

識好多fd都出街 叫埋我
但我gang gang不了 繼續運動人生

唔想AE要present

想問下late drop係咪email寫比佢就得 洗唔洗填form

一樣

點解推得咁快又要開新po

係咪星期六上堂?

CC討論區真係推得特別快

Yes我個friend上個星期 send咗email 要盡快寫完

有個lecturer本身話復活節比我哋放假 所以喺recess period補課 但係佢後尾話紅日都唔會出街不如上堂

填邊份 form 我淨係send左email比佢

我Yes你第一句，send email is ok

SU呢 到底今個sem有冇得pf架

hubio 全寫係咩？

human biology

想問下有冇人有香港居電子版
依家借唔到圖書 問左Lecturer 又冇
好人一生平安

感激

我想問下...
如果遲啲有得揀pass/fail而我又將其中一兩科轉咗p/f，會唔會不被列入dean list或者獎學金名單
有冇ching知道

p.s. 我依家sem4

已經好多野做

pass/fail應該無得入dean list啦
我pass淨一科A+咁我咪尾機

Pass 1科好似都入到

原來真係有 我有fd 想讀但搵唔到

我就係有諗過呢一點先想問下
有冇人真係知道或者有試過

之前唔係話過dean list淨係可以pf一科架咩

咩科

有冇人知ccn2110幾時mt

Email有提過，可以自己search關鍵字

我成日唔記得簽attendance（上足堂），會唔會沒final考跟巴打你一齊跳ifc

drop科？ 滿grad requirements未？

屌我都係 陣間F咗就仆街

成日唔記得tick attendance

你走啦 我唔想搞大件事

做乜嘢

上嚟發下癲

好耐冇見喎

原來你改左ID

是禾

哇屌 份野F 撚左

係。。。。。

加油ching 我C

挽撚完

真係等pass or fail

係咪真係會有pass or fail?

無pf救我真gap year都得
想pf淨一科

未聽過有人above B

我都打算Gap Year 一個offer都未有

jk哥哥

yr1 late drop ds科
求建議
sem4要讀6科

卡文嬸啲嘢好手緊

建議你暑sem讀

上個sem late drop咗科嚟緊個暑sem讀

ching都已經有offer?

Final係咪要返學考

唔知

想問有冇讀緊or讀過Digital Storyteling嘅
可以分享下observation task做咩題目
完全冇靈感

求其就得 所有嘢都係作出嚟

好奇個mean係幾多，我份野個grade都爛咗，好怕呢科fail meet唔到offer

佢唔拉curve我都好驚，份assignment 1又唔高分唯有份assignment 2努力啲，希望拉返高啲分啦⋯⋯
如果無p/f就完了

不過呢份test佔34%,即係21分左右..只要之後啲assignment 做返好啲，應該拉得返有p/f就最好啦
呢科我都有上堂有溫，但做呢份test個時都好迷

有冇讀introduction to tourism嘅人一齊傾下份report嘅format點寫 好驚錯

提左你地要寫爆格
唔爆格C+ 到B
爆格錯小小 B+

有冇寫爆格

傾傾好迷

[member]

carmen唔係鍾意人簡而精咩

+1

year 幾？

science 幾低gpa 幾先會入唔到ugc 或者入speed?
有啲緊張

佢由教intro to marketing個陣就叫人地寫爆寫爆寫爆

midterm 啫
exam 做得好都至少拉返個b
btw gpa 幾多 要meet 幾多

唔係就咁跟guideline做

最尾果行

我廢

做返guideline嘅要求ok la
唔洗下下倒模咁相同format，比少少原創

好啦

唔係嗰陣因為想推返campus考試先咁講？

咁我唔知啦 我見moodle上面咁講 最好有p/f啦

睇開non ju個postu你gpa唔係近爆4堆人咩？
city mkt condi cgpa 3.2喎你點跌都唔會meet唔到啦

聽講有additional assignment就有p/f

chem and modern living 份midterm 要唔要搵紙做？

有冇興趣開個grou0

有冇師兄姐知道summer term讀兩科會唔會好辛苦？

我都係year1 ， 上個sem drop咗三科，好迷惘，畢業之前究竟讀唔讀得晒...

絲打想問yr 2summer term仲可以讀嘅咩？會唔會影響收Offer、interview 之類？

有冇人知呢到啲資料信唔信得過
而家讀緊嗰科到冇自己ugc想讀嗰科 但都係文科黎

今個SEM冇Passfail，大家可以認真做assignment啦

如果HKCC假日唔開，大家推薦邊度拍片Present，隔離屋裝修嘈到拍唔到

Oscar 係指緊如果你想搵白紙做 ，就最好同佢講
份instructions 有寫

去朋友屋企? 我樓上裝修 interview都係去朋友屋企到in

係咪有group, 想入，有冇link

想問下有冇人讀 investment/profile management

唔係話有 exam先冇 passfail咩，如果用 additional assignment 有 passfail，但而家唔係轉左 additional assignment 咩

一日未出email
一日都唔知會點

黎我會所 有埋泳池比你拍AV

再唔出，4月尾都嚟緊，反去考會死
利申 等梗 p/f 幾科，仲唔出真係可以食屎

夜晚拍唔得?

有冇人一齊討論下chem and modern living asm

Summer sem係咪截左止？

好似冇人講過出assignment就有pass failed

Lecturer呢幾日要交additional assignment 比itu
pass or fail佢哋話hkcc 唔比同學生講 但暗示話唔洗擔心

有冇人對CCT?留tg

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，突此前來動漫台，誠邀日系型男型女加入。

毒撚風格ok?

ok

Sorry 我地個群組唔接侵毒撚

入咗

If full mark is 40 , around 31-34 mark can get A

其實唔使驚 我第一份assignment個分得28.5/40 啱啱好係個mean嚟

8成幾掛

你學霸

想問下如果F左一科 係咪都會照計3個credit?

好撚耐啦喎 ching

fail又點會計credit

no

有冇人有天水圍12師奶電子書？

有無人對IA individual assignment

好，唔該你

之前冇留意
依家衰咗少少野先知道自己可能需要

你去打電話問下大學個邊啦
如果大學個邊答唔到姐係佢哋內部未傾好點處理
你喺度問都冇用架 最終決定權喺大學個邊

會收

Poly又話冇p/f 希望cc真係有

後悔冇p/f到CRM

今個sem有得pf就好
btw讀中西溝 既巴絲 asm 你哋會揀做邊條？

好彩有b

我都有讀FM
Mid-term 做到成隻狗咁

有冇師兄姐知道我哋仲洗唔洗返campus考試？

應該唔洗啦 啲lecturer都出緊additional assignment

有冇人個Bio psy份essay點做..

咁就仆街啦

咁我最後一個sem F左係咪要retake番科F 先入到u?定直接冇左個offer?

有冇巴絲有我們仨 電子書

Fail 咪唔夠credit 畢業 點meet offer
同埋meet offer都有個限期

上網搵就有

求解答我year1 sem2 drop咗科 compulsory，諗住year2轉program，但又唔想一個sem讀6科，咁暑sem 係咪應該搵一科我轉嗰個program 嘅compulsory 嚟讀？

暑sem讀左GE科先
DS 科暑sem好少開除左yr1 d compulsory

咁我點讀返轉嗰科year 1啲 Ds ？

y2就會

揀咗做第一題
睇落去好似簡單啲
講曬啲資料 再做比較 分析少少就得

要轉緊係轉ns la
有major 既programme 好多都有伏DS compulsory

正有此意，就係因為FM呢科太垃圾所以想轉ns

你係fin major?

nope

相問今個sem可唔可以pass ds嘅科，想pass suplly chain同chinese communication

中文唔好

你P F 左大學唔接受
EAS 都係

點解嘅？

例如PolyU 要你至少 c+
你pass 既range 係A-D
所以冇用
傻Ching 先P F

中文就唔好pass啦
其他就話知你

中英文唔好pass 其他求其啦

揀P/F pass 左都照計credit ?
會唔會影響meet offer?

Credit照計 只係唔計gpa
meet offer就睇你個condition係cgpa定sgpa
sgpa你全部p/f咁你就仆硬街
cgpa就求奇啦

有冇人做完chem and modern living asm?

有無人讀Chinese film and fiction
完全抄唔哂啲ppt

其實點解 pf中英冇得trans credit？

yes, for example:
UST requires EASI,II C+ grade for credit transfer

C+ grade or above

Sgpa pf一科應該ok掛

你睇下trans credit啲要求先再上嚟問啦

sgpa你p/f淨一科都得
全p/f就唔會有gpa

但如果係major嘅必修科都可以pass？

之後唔諗住入返戈科先好p/f

太撚貴買唔落手

今個sem究竟有無p/f

仲要以為自己好叻叻

屌原來兩個唔同嘅人嚟

留意年齡

1019 Japanese 1 有冇人一齊對答案

出左啦咩？

有冇人可以講下中家個term paper評論個位係要點寫

就係評下個故事

今日紅日都要上2堂lecture

Me2🙄🙄

chinese communication 個書評報告點樣先可以拿到A 呢科唔pass得 groupmate仲未傾分工 得返10日左右唔知點算

完全唔知要做咩 groupmate都冇聲氣

我個組都係咁

我都係睇嚟又要自己一個做晒佢

但要prsent錄音或者錄片wor，groupmate都要出現下先得

我唔理喇 自己做晒佢再算
等佢哋上水先做我驚唔夠時間

邊個教同做咩書係重點

解憂雜貨店係咪算最簡單？

ching仲有幾耐要交

我覺得呢本最難a

咁快做？

一個人點可能做得哂份書評

要點評

中文june chen教真心食得屎

睇本書打個ppt啫 冇話唔得嘅

會唔會諗得太簡單
BTW, 加油啦

我嗰組都係 成班唔出聲

10 日夠做la ,都要體諒下其他人可能真係多嘢做

冇諗得太簡單 因為我上上個sem就做咗

好慘

我覺得係最簡單上個sem做呢本

屌一開music份assignment知道要67了

大伏科

Me too 呀 改完之後佢哋仲要唔撚受 話要自己啲嘢喎

未 就出 問定先姐

出左 做完對？

我知邊個 個大陸婆係咪

Ok
Tg:

做完搵你

係

交啲垃圾出嚟 真係接受唔到⋯⋯

仲要係錯撚晒嗰隻

想知以家有冇得sem3轉科？
利申:year 1 唔太清楚

我都係 差啲就係whatsapp 開拖

叫佢改 佢又唔改

3日都做完其實唔洗睇曬本書 睇頭睇尾就得

12師奶呢

12師奶 好做

屌 我個組都係

認真呢 唔想睇書

絲打可唔可以交流下 我都係做呢本

知唔知我們仨係點

上網睇書評囉

書評仲有7日要交
但分工完全冇講過
成班人wts玩已講
認真做唔做得完

*已讀

建議你上網搵下書評先 睇下其他人係從邊個方向寫
見過有份A係分析性格同寫人物描寫多 具體內容唔清楚
不過其實問返 lecturer 最準

要等出gpa嗰段時間先apply得
好似係

係每個人負責講番自己評論？定有分part做唔同嘢？

你冇上堂定個lecturer講得唔好雖然叫書評 但成個present其實都係分析本書嘅内容同寫作手法 冇乜評論可言

基本上聽唔明lecturer講乜 口音問題

有guideline㗎嘛邊個教

垃圾比b+我 頂唔撚順佢啲口音

視頻
支那term

係咪又做brain development

邊間U? Poly定其他?

其他

我係poly 唔知要cgpa定Sem gpa

Offer letter冇講咩

俾B+你咪好囉 而家全部asm都係寫文 感覺好唔踏實

做asm做到想死

而家先預備緊grp proj 下個禮拜present
之後仲要有midterm 刺激到呢

same
過多2星期仲有3份group project要交
大部份group mate仲要潛哂水

Quiz變寫文

同我啲groupmate 相反
自問認真做 但groupmate 改晒我做既嘢 佢由頭改過晒
不過我都有啲懷疑佢睇唔明我寫咩（唔係我問題）

我另一科兩份assignment 嘅deadline同中家兩份assignment 嘅deadline都一模一樣 都要寫文怕寫唔切 所以想諗定要點寫先

評論個故事好定壞咁

唔係話好似essay review咁搵啲額外學術資料/數據分析咩

突然好掛住喺cc上堂

大家聽日見喇

真係慘 上個sem都仲可以做quiz 仲要係易到仆街果隻

我諗應該唔會既，始終都出緊卷。

呢個係分析嗰part 評論嗰part係自己意見

評論唔係淨係得好同壞嘅 你有咩意見都可以寫落去

想請問下而家重返唔返到HHB
想印啲野 同 攞啲野

聽日見

yes
normally opening

推

繼續exam就gg 冇溫過書

溫咯咁...

圖書館依家仲有無開

closed

想問依家仲可唔可以late drop?

做到就跳樓

最後一個sem先嚟整個肺炎dllm支那！
我想有正常嘅學習環境呀

我都大壓力到想死

Same 做到發夢都係發緊嗰樣嘢

今個sem有無p/f

傾完話有呀
Assignment + p/f
係等佢出email

中文lecturer 方平正傻西

Workload 大就一定架啦 我諗個個同學都係 咁你想點？唔洗做功課？早啲做咪做得切 利申呢幾日日日都有mt ，week8 present已經做完

金句來了

可以將佢同菜芯放埋一齊
Workload大係一定都講得出

我入嚟嗰陣以為乜都唔使做就可以上返U

我應該可以入到OU 含大嘅

加一

我知 但係我本身連lingU/OU/含大Offer

有冇人知fm assignment Q2 reserve洗唔洗計

真

飛機都打多咗

聽住阿sir把聲嚟打

真，一日一次

有無1028stat既想對assignment 3

出左啦 take home assignment 3

政府官員講既野通常都有

Ching做得咁快？

最易搵嘅語意虛浮一定有 正常人講嘢都會有 何況啲官員

今朝先出 而家就做完

今次好直接計既野,唔洗左諗右諗

?

你唔識菜心？

知喇 啱啱認唔到

語意虛浮先伏 要睇context
好多人見到 "很多" 呢啲字眼就直接話佢語意虛浮

讀CC話唔識菜心嘅話
同冇讀過有咩分別

大師兄

有冇人今個sem
中西溝 individual asm簡邊題好？

Cc 以前都有sw asso, 但係cut咗
而家又開返咁搞笑

啱啱上網睇資料，以前嗰名叫social welfare

休息下

同意，因為大學都希望見到考試成績。
有機會6月考試，比我地一個月溫書。

唔好掛

你唔係中大咩

標題唔係話唔計咩
利申上個sem讀 唔知啲guideline有冇轉

Same here

有沒人做緊Bus econ tutorial question第一題...點解個equilibrium Quantity 係負數

3132中醫份終期報告點做有冇同學仔指點下我

傻啦
好多lecturer個teaching plan轉曬做additional assignment
有d好既老師屌膠層垃圾 話如果推考試唔會比學生考 硬推additional assignment

收錢個隻定冇錢個隻
幾好既 做完有Cat
Cat唔洗多 最緊要夠堅
一個比賽 一個event 一個oversea夠做
垃圾講座可以唔洗理

第一題，感覺最易做

你year 幾？

Yr1

傻啦...點解你會認為佢地冒住風險會幫學生
硬推assignment校方咪硬炒個lecturer咯
lecturer屌學校咪一樣照舊翻工...
教Asso搵食姐，挨義氣咩。搞到份工都冇埋...

tg?

想問下點申請?

@hg06hh

有冇人做完food service個10版word

要畢業生先收到個封job email

cc幾時先出pf email

有冇人introduction to econ留tg對答案？

大家intro psy mid-term 考成點

出咗分？

真係戇鳩仔黎

今日出左 mean得五十幾%

cls year 1 揀3 字頭？

聽日先出分

3132中醫唔係hs必修科嚟咩

出左喇我kent班

標題唔計架

我聽日先出

真？有lecturer講咗？

上nurs得呢科揀

今朝上堂講嘅 mean好似14分左右

我嗰陣都係lingu不了 而家好後悔

我知

今次呢份簡單好多

唔知咩方向寫好

唔係

搵政府個啲新聞 睇下邊個膠官或者PK鄧

矛盾係fallacy嗰課 唔係語害你要俾心機上堂

未教到 sorly

咁睇黎hs 都幾辛苦

我都是 我合格 已經好滿足了

天才

佢點都唔會推遲一個月囉
推一個月又要遲出grade
會影響到人meet offer
叫你照常5月頭考就唔出奇

蜰絲同學 你都幾串下

原來你又改名

將軍澳泰迪

我一個月改2次

佢夠膽考試我一定踩上去屌柒班友

加油ching

有冇人做完food service

點解？

迷到仆街

只要明左咩叫生病始於過用就好易寫了

1102HO assignment 3 有冇人可以夾answer?

我econ asm1得一半分 drop得了

Econ 其實可以有得追 加油
我係拎A + , econ 其實都幾睇重finals

想知中家term paper可以點樣寫得好啲

on jai

有冇人係moodle個度出現返上個sem讀個啲科嘅野係呢個sem度

個故仔作得好啲

我岀現咗1科

成日唔記得take attendance 會唔會無得做final

但㩒入去睇唔似係我上個sem讀個科啲歷史同資料
似係依家呢個sem發生緊啲野

有冇ching 一齊對CCT?

會 但你唔夠attendance嘅話個lecturer會搵你講返

阿sir可吾可以講下有冇p/f

中文gp project 有冇巴絲會夾定評論自己個組嘅人一齊做？

有冇人對下FM assignment 2?

廣告時間

哎咁我都係等電話啦 有兩科都係咁 好驚

我有一科係咁 好撚驚

有p/f呀...

仲係唔係要in粒半鐘

宜家apply？

琴日收到email

收唔到

要畢左業先收到？

寫到明要請graduates 呀ching
梗係grad左先收到

咁我黎緊都grad

Tick咗但冇入teams有冇事？

暫時2個lecture tutorial未數

2個lecture就唔好出聲啦

屌，可能最後Sem尾同你講唔計attendance，好似上個sem咁

尻FF中

Food service做到就死
究竟可以點樣寫10頁出嚟

首先要有天使老師嘅加特

以前讀個時個lecturer 話我地考唔考到試要佢去endorse
所以唔夠數只要佢endorse都有得考
唔知而家仲係唔係咁

那我還是得肺炎好了

有冇人想對HO?

你留tg

IB major既yr2 d compulsory更閪都仲有

見身邊啲人都係8-9頁就完，我就9頁，諗點寫諗到頭都爆

寫齊啲pt就算lu 一個pt一版

Gard左之後個email唔係用唔到咩？

咁都係7頁紙，有冇人寫除咗個7個points嘅嘢？

我有個fd開個新points寫SWOT，為咗齊10頁

有咁嘅必要咩其實只係唔俾你超過10版 唔係要寫10版

佢有你私人email呀嘛
apply個時都要你email架啦

我都係咁諗，齊points，跟足guideline就夠，唔知點解有啲人係要執着10頁，好似會A+咁

向問下grad咗之後個365 account係咪會沒咗

係 通常過咗兩三個月就login唔到

但我地個時有midterm

email account會無左
但係myhkcc account仲用到 仲可以用到啲library database

下年你咪知做定心理準備閪過ib10倍

考完ielts係咪有得同CC claim

等第二輪

Ielts比錢都幾快手，上禮拜已經收倒

感覺到呢個sem 又奶奶地野
轉1科pf 會唔會唔係咁好
利申sem2

1科應該還可

Sem1已經轉左科

同問，當初reg左logistic又drop左

做project到交嗰刻都仲有兩條友冇出過聲 應唔應該檢舉佢

應該
切勿姑息freerider

Sorry

應該

呢啲仆街要見一個殺一個

晒時間理佢不如做第二份功課

醒目

Drop 得好

logistics真係唔搞掂，international finance嘅計數唔難 係d concept搞到一頭霧水

你係咪申請CEF基金 要補鐘？

係咪take 番attendance就OK 唔想上

logistics讀咩架 師兄

好難講俾你聽 總之同logistics有關既野都會講一餐 所以好雜同好亂

咩鳩都讀，一個powerpoint最多有50-70頁slide，份assignment問既野九唔搭八，又問face masks唔夠點好，又問香港點加強物流地位，但佢係咩都冇教過，仲要迫我地睇佢Ｄ垃圾research (additional reading 但又要考)要考屌你老母就咪叫additional reading啦，又深又out of 我地既認知，上堂個個part-time lecturer又廢，如果下年唔係hester教就含了。

我A+左 但我身邊既fd mid-term都唔過60 個mean極低
好像得12個人過80

係唔係今年特別情況啲assignment先係咁?
平時嘅mid term assignment會唔會好麻煩
因為IB正常mid term嘅話係做30題MC 但而家特殊情況先要睇成 26頁關於中國嘅Foreign Investment Law 仲有其他reading

香港居都係

好彩月尾Present，但宜家已經比個GM閪面，屌尻成組唔睇書

我仲要遇到啲蠢撚grp mate 仲有free rider
Ching你都係快啲做 到時啲Grpmate就會露出真面目

我們仨
我城
香港居

我們three點

我都冇睇就做

我自己一個搞掂佢算 堅嬲

我成組人潛曬水仲有一個禮拜就present 咩都未開始…

有冇做Hrm individual project 做到想死？
同group project 一樣嘅workload 但自己一個做

cc安排真係好垃圾
上年sem1 啲功課pj workload起碼有系統咁派，d dealine好少堆晒一齊 week 5打後已經要開始逐漸咁每一科交asm/pj/mt

依家online week6 recess period之前得閒到仆街，拖到去而家week10接近完sem 四科gp pj 先至開始deadline又要present,仲要中間夾住一堆online test/asm 真係痴撚線

上年緊急停課起碼每科都會畀返足夠時間做功課就搞掂

有冇communication studies人覺得呢科安排好差
1. 講到本書好重要死都要我地疫情唔出街同埋斷晒貨之下買本$400嘅書，但實際上本書嘅用途淨係得最尾幾頁用嚟答Online mid term

2. 最大問題就係佔分比重最多唔係asm/online test exam
而係Gp pj ,足足40% 即係就算上足堂背足notes萬一唔好彩分咗班豬隊友/free rid已經可以準備攞C或者pass fail
同埋要求多多又要拍片影埋樣show表情
搞咁多嘢不如俾個限時online exam仲好啦

即刻覺得上咁多堂抄左大半本notes等於抄左堆廢紙冇用因為 midterm 係玩copy& search gp asm 拍片影自己

呢一課根本就唔適合Online上

似係喎 差啲唔記得

Grp pj佔CA 40%唔係好正常架咩？

第一份asm已經唔知佢想問乜鳩，concept個part佔20%，但我睇曬咁多份Note淨係寫到幾個key words落去，吹份野出黎都吹死人。
MT份野除個full in the blank係易，可以係notes搵到，屌佢老未佢short question個啲完全係notes同additional reading個到搵唔到，嘥曬啲時間睇（啲內容多到係你一打開份additional reading就想關咗個word佢），心諗你老未睇咗咁多頁紙乜鳩都用唔到，最後全部上網搵答案，做完成份野勁迷，問啲問題好似無standard answer咁。
第二份asm又係唔知佢想要咩答案，有無ching可以俾啲指引我。
個lecturer又教到勁差，屌，asm改完又唔派分
揀到呢科真心黑仔，HKCC快啲出email俾我P/F啦

屌 咪係ON撚9嘅 我依未來五日入面有兩個TEST 兩個group pj 係唔係痴撚線

我三份Asm兩個PJ一份mt

香港居好似冇link
點算好

啲deadline 積哂起wk12-13

其他科有exam既情況下多數都係15%-30%

呢科係IB major 唔知可唔可以P／F

我地係michelle cheng，上網都搵唔到條友

起碼要6.5先有錢

真係唔關書事
主要睇你lecturer好唔好人

CC幾時先肯出通知轉p/f同online assignments?

好驚meet唔到offer

有無CCT group開

各位logistics既苦主 不如開個TG group討論下份asm

認真要開一個

咁你開 我唔係好識用

Kent Lam?

打左啲咩字出黎

唔講啦 都係嗰幾個老師啫

想問下大家做左social development未？

如果dse照考 返屍屍exam可能性都大

我有個lecturer話如無意外會做assignment

lecturer話asm
已經整好咗份asm

咁撚傻鳩

個人定group先？

又worried

Individual

快啲推爆個post咪可以沉底少啲人知囉

每日關注CC出add asm + p/f email進度

頭先係我哋嗰班冇提過

佢絕對係我兩年asso最憎既老師
邊個吹奏佢死全家

佢係咪淨係播片？

吹奏

都係講返mt答案 冇提過有人cheating 冇得食花生添

冇我打返上面d人話難既出黎

Kam撚煩過freerider 自己個意見垃撚圾仲想一意孤行 有晒啲大公司sample仲死都覺得自己個idea先係一百分 最尾個刻改撚嘢groupmate啲嘢唔同人講 痴系線

sor9y lor

有無人想入logistic tg gp

logistics gp 一齊討論下份asm

有冇巴打修中西溝？

份assignment2, 3題都好L謎

屌 咩料

我揀第三題啊 因為之前讀過Gender issues 但唔知同中西溝有咩關係

拼音？

sorry lol

有冇人做緊hubio replacing lab report

你都唔明我意思多功課唔係問題 啲死人gp pj
淨係未見過要同一班網友組隊做project已經好有問題
每課都隨機分咗班唔識嘅gp mate,日日見冇人肯出聲 你明唔明種無力感？
啲gp mate又唔肯做， Deadline全部堆晒呀week12-13 仲要加埋其他個人asm mt
你sem1係咪讀得咁chur先？我sem1起碼個系統係有條理去到week 6開始每星期交一至兩份功課
雖然啲功課係早啲派但起碼有時間俾我哋準備

說出你的故事

Ching 你唔好咁認真啦 個句屍屍金句嚟

Agger!!!!!自己啲意見垃圾仲要勁固執 好堅持死都唔願跟人 衰過freerider 起碼你可以幫佢做埋 kam撚係你幫佢改完佢又要改返自己啲垃圾嘢

有冇諗過有啲科轉individual
將份group project改個名就叫individual
workload仲大 衰過食freerider

亂改晒全group啲嘢 又唔出聲個下先最燥

好想睇打左啲咩

勿認真

巴打可以追一追post
呢句野係金句

HKCC 2019-2020 討論區 [32] 光復香港 時代革命

零

女性主義感覺上講好少
網上又冇乜資料

其實好似無乜關係
week 1 lecturer已經話可以做份individual asm

點解我上年九月開始追post都未冇乜印象

where

IB 份assignment 好垃圾
我expect 佢cover.幾課架嘛

Ching你做左啦？

做緊

你Yr 1架？

No lor

你睇啲IB reading睇成點

我又係遇到啲勁閪嘅組員
堂又唔上 wts唔不讀不回

#420

agger

sor

成科啲計分好奇怪
20% asm (呢度正常 用返第一課至第三課嘅內容）
30% mid term ((唔使上堂都得淨係攞住本書/notes玩人肉搜尋器）
40% group pj (講一啲溝通方式，有啲人以前會做話劇但係而家咁樣點樣做話劇同埋主要係上網搵source為主）

即係基本上得頭三堂係實際有用之後其餘可以話冇用

巴打咩科？

好似係我最愛嘅commu

我係wendy wu教，佢係話你唔想同唔識嘅人做grp pj係可以一個人做。
你驚畀人free rider 咪solo 囉，有frd 咪一齊做。
反正呢啲科咁易靚grade

有無ching想對ia assignment 2,留tg

加上買書真係想A+嘅人先會買 不嬲都唔洗買書嚟exam mt 只係拎嚟自學用

巴打可唔可以留tg俾我請教一下

搵到少少source未開始打

原來Michelle cheng教logistic架

對佢有咩評價？

比佢教過eas2 B撚左
可能係外國人所以比分手緊

同學 上佢堂都幾開心 唯一一堂會上哂唔Hea

雖然佢啲chinese 口音好笑，但真係好nice

咪住 好似唔係同一個人黎sor

有冇cost accounting b02班既同學知道tutorial question係咪今個星期交定延遲左？

仲有冇人想對HO呀?

我之前係做香港居
本野幾好睇喎其實

我淨係記得麻雀點出老千

FA mid term炒了

CCT group

做咗la~

logistics second asm入來討論下mask

今個SEM有3.7都知足 後半段太Chur
個半月時間：
五份 individual assignment
四個 group project
三個 Midterm
兩個 online test
一個 online discussion

我都係畢咗業嘅
收到呢封email嗰時呆左
明明以前係搵嗰年畢業嘅去做
利申：已grad

幾多份唯炒，我都炒炒地

邊到睇到個分呀

有冇仲未搵到CCT既新聞

有冇ching有EAS本textbook(College English)嘅answer?

我都想死 真心比CC chur死左 痴線
唔受得壓嘅人讀CC迫到隨時出事都似

Tourism Exact7ly

Tourism 我覺得又ok喎
可能我present得早，一早搞掂個ppt

Food service also

Workload大同freerider比
我寧願workload大
Freerider又係搞到workload大，仲要因為freerider問題而煩

係咩
上年都好似收到
grad左兩三年

加油

6字頭

唔係好你幾多

有冇FM同學仔想討論下assignment 2 ?

有冇師兄讀gpa
篇文都睇唔明點做ppt

係email send比佢？
同埋係咪做到等9課？
我asm差Q1未做 唔係好識

師兄做邊篇文

Q2

我果group有5個人3個freeride做到想死 唔知點report佢

直接send email比lecturer
最好有齊證據 WhatsApp cap圖個啲

之前有講過下但係lecturer話寫peer evaluation 就可以
但係鬼知佢有無處理
做呢份project做到心理唔平衡

雖然個人幾nice 教書都幾有heart，但真係教得麻麻
之前嗰幾堂仲要堂堂都全英 係ppt錄音就算
最搞笑係問佢asm，竟然會俾唔同suggestion俾我
一時又話少point多explanation 一時又話多point少explanation
真係唔知佢想點，不過其實佢都幾好人，希望佢比分唔好太緊手啦

第一份inclass 手殘做漏咗1條冇左10分
但之後其他卷keep到你呢個分數嘅話會係咩grade？

點樣手殘法

其實佢派咗asm1同mt就知佢手唔手緊
雖然佢話改咗，但啲同學問咗佢幾個星期都唔派

用錯R

加油吧
你捱過呢關嘅話就代表你係世界冠軍
利申：大量嘅individual assignment同mid term係今個禮拜交

雖然我估應該大部份人都係今個禮拜要交好多嘢

我想講我咁多科 交左咁多份 無一份出過分/grade

A+咗 個陣每份inclass 22/23 up 25滿分都有 midterm 9字頭 exam冇睇卷但都識曬應該唔差

Take hm assignment 都9成
利申Year 1 sem2讀所以係考試

好後悔用電腦做好多係貪方便或者唔識打個符號結果俾人扣晒分

共勉

最煩係group project
幾組都有1半係freerider

大家覺得exam會唔會轉assignment

我覺得會，始有d老師都講左話係

咁快

仆街終於做撚完food service份ind asm 2
仆街lancy要我打十版紙word
我打满哂十版 呢度成四千幾接近五千字
真係做撚死人

從來未見過一份ind要打四千幾字
希望撚cy快啲死撚咗佢
唔好再留喺cc遺害蒼生

仲有兩題聽日搞掂埋佢真係屌佢老母讀左兩年都未撚試過一次自己打10版words唔講仲以為自己做緊FYP

咪就係
我諗我兩年嚟所有gp prj計埋都唔使打四千字
真係痴撚線
淨係執野都起碼執半個鐘
reference list又係最少20分鐘

聽日仲有一個online midterm
19號又要交份1500字嘅文
真係想撼頭埋牆死咗佢算

諗返起嗰陣佢話唔使打哂十版
真係笑到收唔到
仲有位ching話撚cy話“其實打五版都夠”
真係人唔笑狗都伏啦

五版頂籠2000字
除返開七個point
每個point得200幾字
咁撚樣都拎到A嘅話
我切嗰頭俾佢櫈仔坐都得
真係激撚死我啦

有沒mon po staff知道唔夠attendance會唔會死

選擇題
1）見你唔夠數打電話問你，你話唔記得tick，佢幫你作
數。
2）見你唔夠數打電話問你，你話唔記得tick，跟住佢會去 check teams record。
3）見你唔夠數，咪唔夠數，關佢撚事，冇final分

巴打好耐冇見

有team record check咁好，其實我有上堂

之前忘咗做asm冇追 post
一追就發覺大家都為asm煩惱
咪又呻下囉

btw你改咗名 搞到我以為你消失咗
好在我有起底姐

*忙住做

之前得閒就做咗先 兒家忙到嘔 都冇時間做

我仲嘔緊outline

有無ching知今個sem 1028會唔會拉curve

除左19歲失業 呢到仲有個18歲失業 係咪好似樣呢！
成個4月每星期都要交3份嘢 上個sem都冇咁chur

聽講今朝 Econ堂有人冇熄mic ，有冇人知咩事

hi
上個禮拜同一日要present+交asm+test

有人畀人頂住咗？

派左grade 喇咩？

屌我都係呀
我今個星期仲仆街 一三四日各一份 五就兩份
真係就嚟chur趕我
未試過咁撚大workload

不過每次咁大workload嘅時候
我都會用火燒乳豬絲打嘅金句去勉勵自己

“其實份project轉做individual 就一早講咗嘅 ppt同report要交係chur但又唔係今日先知 想問下有咩好怨呢？”

“下成科幾百人都係week10交 想問下有咩問題？做唔切咪早啲做 自己做唔切就賴老師??仲要一早講咗”

“Workload 大就一定架啦 我諗個個同學都係 咁你想點？唔洗做功課？早啲做咪做得切 利申呢幾日日日都有mt ，week8 present已經做完”

“其實我有幾科都係咁 有咩問題？group project 變做asm都係因為廢事我地搵唔到組 所以先自己一個做。份report都係1000字內 一個人做好多好辛苦？定係你懶？責任梗係係學生到啦 唔通？”

“我下星期present都有四份asm 仲要有project 都係自己時間管理姐”

求樓主置頂此金句語錄

我今朝個堂有條女講曬粗口話恆大都唔收佢 又話咩佢個frd英文有5 唔知你係咪講梗呢一堂

利申好耐之前已經做緊堆asm
都要兩晚唔瞓加幾晚通宵先可以做到份有質素嘅asm出嚟
所以我真係好想請教下火燒乳豬絲打嘅時間管理大法 等我可以好快咁喺一星期內做完六份每份起碼1500字嘅asm

又鞭屍

咁好笑，睇來佢對HSU念念不忘wor

原來佢有咁多金句

no no no
呢位同學誤會咗我啦
我覺得呢啲金句激勵到我
令我更有動力做asm
我秉持著好野要分享嘅精神
分享啲正野俾大家
等大家喺呢段咁忙碌嘅時間入面都可以發奮圖強做asm姐
絕無鞭屍之意 切勿誤會

佢啲金句真係好正

有冇ching 知SEHH2031 Stat 要幾多先有B or above

你有冇較line spacing點解5版就2000字

較咗呀 1.5line spacing 我highlight一版嚟計字數 每版大概350-400字囉

font size就12

有無人想討論下hum bio lab report

我初頭都以為word計字數嗰功能壞咗
跟住copy成篇文落手機度計字數 又係咁多字
唔信邪用手數 字數都係一樣
無計標點符號 勁長嘅數字當一個字
總數係4129字
用咗39嗰reference

又binc

勁過蔡琛

好癲

你總共打咗幾多字同用咗幾多reference
我諗大多數人唔會好似我咁撚痴線
喺度要打到十版最尾嗰行先肯收手

原來佢禁痴線
求永久置頂

39 reference ching通左幾晚頂

連續兩晚無瞓呀仆街
另外有份midterm又係一晚無瞓搞撚掂

我差一個challenge同suggestion 但先29xx 第9版

我已經節錄哂佢所有嘅金句
我諗我出嚟做野都啱用
一見到金句就虎軀一震 精神抖擻
用200%power去掙扎呀呀呀(走音)呀呀呀呀(走音)呀呀(走音)

屌呀點解我九版已經三千幾字 好撚不安 係咪我有問題 我已經用盡九牛二虎之力去掙扎了

你係咪有落註腳？

Reference

火燒乳豬（2019）Retrieved from HKCC 2019-2920 討論區

我有落註腳呀 我就係知計埋註腳會計錯
所以專登用手數咗幾次 但係頂籠差幾十字
點解會咁架

版數冇過就得啦

科技咁發達嘅年代仲用手數

我都唔知 每段我都有加reference
例如我會揾Hong Kong 唔同district嘅population 嘅data 去prove嗰mkt potential好大
搞搞下就勁多ref

咁又啱

我好想食火燒乳豬

我第一次用word計
第二次用手機計
第三次先用手數
你當我戇鳩嘅咩 我唔會第一次就用手數咁撚柒戇鳩囉

手數 眼都盲

你year幾 分野workload 咁大咁撚癲嘅

數完之後對眼有殘影

想問幾多有A

yr 4 food service operation
Lancy Tsang教
group project 轉individual assignment
美其各曰“Individual Assignment 2(Group Project replacement assignment)
實際上係ind名 一個人做起碼兩份gp prj嘅workload(如果去到盡)

記住咪撚reg Lancy Tsang

有冇人知中文係咪搞online test

據我睇咗outlines同miss所講
應該就係 不過而家已知嘅只有日期
其他一概無提過(可能我對耳廢得滯聽唔到)

睇嚟ching同我一樣讀得麻麻

今個sem無p/f呀 屌

冇聽過書咁濟 以為做asm

我9頁紙，連reference 3400字

啲人點寫4000字明明1.5 spacing 12 font

su話一定有p/f wor

笑撚咗

係🤦🏻‍♂️都唔知讀緊嘜

我都唔係太清楚
唯有等miss email

可能我無乜隔行同埋多數字
所以寫4000幾字

但點解我睇email係咁寫

Respect

你封email係幾時架

三月之後都無出新email啦

我4月份問program leader話有p/f wor

你再睇下SU係幾時上嚟連登話會有P/F

take attendance咁簡單你都唔識你可以考慮下Retake

Lecturer話要唔teams見到我先叫有attendance
Moodle唔計

聽日mid term 先麻煩 ch 1-9

諗起就頭痛

Year 4
唔好嚇我喎Ching

sor打錯
係sem 4 即係yr 2 sem 2

笑死 鬼叫Gary黃
上個sem係抽警方大話會